[筆風復古]［仙俠]［慢熱］[用心之作]《大道不平》

請各位指教

——————————————————

同時在FB、紙言及POPO原創市集上連載：

[FB]

[紙言]

[POPO原創市集]

第一章 貓兒

這日黃昏，天邊紅日漫漫，燒去了大半片蒼穹。地下盡是荒草黃沙，一處卻有數十戶人家錯落，昇起道道裊裊的炊煙，欲追雲霞，好是一片落日村鄉的景象。

村子是人家住處，地下有水，也就稀稀落落的長了幾棵老樹和些許田地。在一片樹影下，一群赤腳小兒在嘻嘻哈哈的，好不歡快。原來地上有個蟻窩，小兒們看著螞蟻出出入入，甚覺新奇，又用樹枝去逗弄那蟻兒取樂。

「來了！來了！」一個小兒突然指著不遠處的大路。眾人一見，都靜了下來，推推攘攘的在樹影裡躲好。

在那大路旁有一所平安客棧，客棧旁便盡是人家了。夕陽斜照，屋舍的影子拉得老長，把整條路遮去大半。在那影裡忽然轉出一隻橘黃大貓，時被那斜陽照著，身上皮毛泛起金光。那大貓逕直走在人行的路上，緩步朝客棧門前走去。

小兒們屏息靜氣，小心翼翼地抬起手，原來這群頑童個個手上都拿著丫杈石子，想要射貓作樂。

第一章 貓兒（二）

頑童們正要動手，給那大貓顏色好看，卻聽得「喵」地一聲，又一隻灰毛虎班貓從屋旁草裡跳了出來。領頭的孩兒連忙舉手，要同伴們暫且按下，再等片刻。他們都知此處前前後後共有五隻貓兒，貓兒天生警覺靈敏，一旦驚了一隻，別說今日，怕是往後一個月都休想見到一條貓尾巴。

地上的影子越拉越長，轉眼紅日漸沒，一輪白月半懸在天，五隻貓兒這才全都出來了。頑童們知道家中催飯，等得又久，眼見當下貓兒盡數出來了，領頭的孩童一比手，眾人迫不及待地從樹後跳出，舉手便射。

怎料一陣怪風迎面吹來，只見那些石子飛到半途，紛紛倒射而回，打得那群頑童哇哇怪叫。

慌亂之中，一個眼尖的孩兒瞥見樹上竟有一雙發光的黃瞳，定睛一看，月光下，一個巨大的黑影伏在樹上，夾著一條長尾，不知是虎是豹，森森的眼睛直瞧著樹下眾人。

「有妖怪！」那小兒大驚。其他孩兒本就慌亂，被他一嚇，也不及看清，便全都從樹影裡跑了出來，呼喊著「老虎精」云云，朝家跑去。

第一章 貓兒（三）

這時客棧門開，走出來一個伙記，正好見得這情景。伙記吃了一驚，口中喊著幾個名字，急步朝客棧外走去。

這伙記姓項，單字一個鳴。說起這名字，倒有些來由。卻說項鳴出生之時，有一隻大鳥在村子上飛過，遮天蔽日，其聲如金石相激。他爹娘當時待在屋中，自是看不到那景象。但聽得鳥鳴，便有一道人敲門相問屋中是否有孩兒出生。爹娘大驚，以為道人道術高深，請問其事。

那道人便將大鳥飛過一事告之，又說項鳴出生時遇著祥瑞，長大後必有過人之處。只是天佑善人，項鳴須一生仗義助人，才可得享天眷。說著那道人便想為孩子取名。項鳴爹娘是耕田種菜之人，並不識字，聽了自是大喜。

道人問過姓氏，沉吟半晌，想及這孩子命數，便道：「成大仁義，一字足矣。不平則鳴，就取一個『鳴』字，合於天命，同乎祥瑞，兩位意下如何？」

夫婦二人連忙稱謝，他倆雖不懂得道人口中字詞，但聽得兒子得天保祐，又取得個好名字，欣喜非常，便要留那道人吃飯。道人先是謝過，便婉言有要事在身，飄飄而去了。夫婦次日問過村中各人，都言大鳥真有其事，識字的先生也說「鳴」字好，便定下來了。

卻說項鳴拿著飯菜要去喂那貓兒，出來便見到村中的頑童，知道他們要射貓取樂，正欲喝斥，那些頑劣小兒卻一個個怪叫著散去了。走到路上一看，一二三四五，貓兒倒是一個沒少。

群貓見得項鳴過來，都叫喊著圍了過去，似是抱怨，又似是撒嬌。原來這項鳴天生有個本事，凡是飛鳥走獸都對他親近。從前村中有個長老，出行以後不曾回來，眾人去尋，原來是被狼叼了去。項鳴知道了，竟敢孤身一人走入狼窩，將那長老拎了回來。群狼也不對項鳴殺傷，只是低嗚不斷，似是有所忌憚。

這項鳴性子也好，甚少吃肉，也從不殺傷蟲蟻走獸，且見義勇為，在村子裡是出了名的好人。

第一章 貓兒（四）

就在群貓低頭猛吃時，項鳴忽爾感到不遠處樹底有人，扭頭望去，卻一無所有。項鳴再望去旁邊屋舍門前，又是空空如也。

項鳴心中大奇，今日怎麼處處覺得有人，偏偏又不見人影。這時，項鳴感到那人竟在自己腳邊，一驚，便一腳踢去。只覺眼前白影一晃，竟是一隻貓兒跳起避過了。落在地上，也不驚走，就蹲在那，一對骨碌碌的碧藍大眼直直地望著自己。

項鳴暗呼好運，被那似有還無的人弄得心神恍惚，竟差點踢著貓兒。定神一看，那貓通體雪白，在月光下有如玉造，不似尋常野貓。加上這周圍盡是荒野，怎會無故有貓走來。若說是行人所養，自己卻不曾在客棧裡見過。項鳴不及細想，卻見得那貓玲瓏可愛，生起憐惜之心，蹲下問道：「你吃飯了嗎？」伸手想摸，那貓兒不走，卻靈敏地避過，又看著項鳴。

卻是個有脾氣的貓兒，項鳴笑笑，便在群貓的飯菜中分出些來給這白貓，回過頭時，那貓兒卻不見蹤影了。

善心打破零回覆

第二章 過去

項鳴也不掛心，只道村裡又來了一隻貓兒。待群貓吃完，便要回客棧去。這時，遠處隱隱傳來馬蹄聲，項鳴便走到大路上，極望遠路，果然有三四火光自南而來。

待得馬匹近來，項鳴高聲問道：「客人可要歇宿？」那四人停下馬匹，接耳幾句，問：「房屋可乾淨嗎？」項鳴說是。

又問：「飯菜可好？」

「只是些尋常小菜......」不待項鳴說完，一人打斷道：「得了。」四人便解𩣑下馬。

這人好生無禮，項鳴暗忖道。四人下得馬來，火光一照。都作墨色長衣打扮，各配劍棒兵器，面目陰沉。項鳴把馬牽好，將四人領進屋內，又上了些菜肴。

客棧內尚有數桌人，本是各談各春秋，吃得正開。卻有一白鬚公聽得鄰桌學子私語，按奈不住，便橫加一口：「你說這南盛北衰，卻是有錯。」

那學子倒有禮儀，拜問道：「老先生何說？」

那白鬚公見其有禮，微微頷首，再言：「我泱泱大河已歷三世，百年來勵精圖治，能者輩出，道術進景神速，自有山河宗、退劍門、化形宗三派林立。然而明雄屹立四百餘年，勢衰而不彊，又善操弄靈獸，弱可禦敵，強時則外吞天下。較之我國倚山水陣法而守，無力於神州，何弱之有？況神州以外，尚有天地。小子當放眼天下，莫以為一國強。」

「先生所言甚是。」老人說得有理，諸學子拱手稱是。

第二章 過去（二）

項鳴一邊打掃桌椅，耳朵卻用心在聽。原來這老先生經常往來於南北兩國間講學，對於世情是最了解不過。項鳴的村子就在南國邊上，老先生時常停留。項鳴聽他發表議論，長久下來，對這天地間的人事都有所認識。

這神州大地，受天眷寵，水土豐饒，靈氣充沛非常，是極好的一片地。這地上可謂無奇不有，除山川河石外，又多仙靈妖獸，有大如山岳的巨象、又有呼風喚雨的神鳥，三頭六臂、獸首人身的異獸也盡在其中。

這麼說來，人在這漫漫乾坤間，倒是微小如塵埃。但遠古而來，人之所以在險山惡獸中存有，是因為能引天地之力，出天地之威。

自人祖引火以來，人就引天地靈氣為己用，修煉無窮的道術，久來道術漸深，便可抵禦凶邪，有一片立足之地。

這道術也不是尋常玩意，須有靈根慧基者才可進入其中。小者能手生火焰，荒地引水，至大者則可裂山河，碎乾坤。

今天下分立，以項鳴所在的大河與北方的明雄為兩尊。大河有人城十數，官道相連，但城外之地，則盡為猛獸凶邪住處，凡夫俗子入則不出，唯有道術深妙者可全身而退。

這修道者既有大能，亦為眾人所趨，凡小兒女童滿十二周歲，父母都會求仙長為子女引氣，但成功者不過十一、二。這邊境荒村內，也出過兩個能引氣的童子，後來都被師父帶進城了。

第二章 過去（三）

卻說這項鳴，自小不曾引氣，一來是父母早亡，二來是他很是厭惡世間的修道人。二事倒是有關。

那年項鳴六歲，一家三口正在田地裡幹活。卻聽得村人驚呼，便都走到村口去看。只見在那遼闊的荒原遠處，風暴揚沙，有森森電光閃爍其中。

「好大的沙暴。」村人紛紛驚嘆。

誰知那沙暴竟是向著村子推移過來。要知這荒原極大，一眼望去之處，其實有數十百里之遠。但那沙暴走得奇快，數十息間，便近了一半，眾人這才知道要逃命，連忙向毁跑去。

但人如何跑得過風？轉眼間村子內風沙大作，日月無光，天地似要被這暴風撕裂。項鳴和父母跑不到屋內，就抱住路邊的老樹活命。

沙塵中，項鳴見到有兩人騰飛空中，一人手上雷電大作，化作一條長鞭揮出，另一人揮手間有無形劍氣，將雷電切斷。二人你來我往，招式大開大合，村子內房舍被劍氣掃到，當即倒下；雷電又四處引火，一時間天崩地塌。

二人邊鬥邊走，無幾便揚塵遠去了。項鳴跳下地來，回頭去看那爹娘，卻見父親衣衫碎裂，渾身是血，竟是被那劍氣掃中小腹。村中人連忙將他搬到平靜處，又叫大夫來看，一時生死未卜。

不到半日，有一佩劍修士騎馬而過，項鳴認得是那御雷之人，哭喊著撲上去，要他還爹爹一命。眾人見了，紛紛來阻止，說仙家不可侵犯。那人抬手帶雷，便要轟殺那攔路之人，見是個小孩，也才作罷。項鳴勢不罷休，雖被眾人拉住，口上仍喊個不停。眾人聽著，才知道這就是那使雷之人。

有人識得勢態，便軟語請求那修士：「仙長法力高深，與人鬥法，卻不知凡人軟弱，吃不消仙家的大法。如今村內屋舍盡毁，沙暴中傷殘甚多。凡人別無他求，但有數人性命垂危，求仙長大發慈悲，救那幾人性命。」

那人冷哼一聲：「仙家良藥，豈為你所用？這裡有黃金數十，拿去便是！」語罷，扔下一袋黃金，騎馬欲去。眾人想攔，立時馬邊雷電大作，又傷了一人。眾人心知攔他不住，只好放他去了。

所幸項鳴父親保住了性命。但不過數載，就早逝去了。母親傷心，又要下地養兒，憂勞成疾，半年後也隨父親去了。

第二章 過去（四）

這事前後死者兩人，傷者十一，一人留有殘疾。

項鳴傷痛之餘，又是迷惘。這十三人的公道要找何人說去？地方官吏，即使知着了，又如何奈何得那來去如風的修道人？這世間不公，竟已至此。

更令項鳴不解的是，村人都將此事當作天災，不曾憤慨，也不欲追討一個說法。何以要忍氣吞聲？何以如此卑微？項鳴找不到一個說法，心中也不是恨，只是覺得，這問題如若不解，自己縱然顯貴一方、位在萬人之上，也永不得安寧。

自此，項鳴便無心修道之路，以為那修道人的無上神通，正正是世間不公不義的根源，心中厭惡。

卻說那老先生再談了些宗派之爭，時政利弊，眾人便紛紛回房間去。項鳴收拾打掃過後，也去歇息。但他未走到房間，卻見到自己房門敞開了，心下奇怪。走到門前一看，方才遇到的那隻碧眼白貓竟坐在自己床上，瞇著眼睛舔弄手爪。

開打啦

lm

樓主今年幾大 幾高 幾重

拎去賣

快 賣你豬仔

幫你計下你既小說家之路順唔順暢

雙十年華

40 歲

連登數學家

中

好耐冇睇過用呢種行文手法嘅故了，又幾舒服

推

又話有萬五字睇住先嘅

放多章貓貓比你

第三章 午夜

「貓兒，你怎麼在這？」項鳴又見著這可愛貓兒，很是高興，帶上了房門，便坐在床邊。那白貓也不跑，不時舔弄一下皮毛，又看看項鳴。

項鳴伸手想摸，給那貓兒一個反身避過。項鳴一笑，差點忘了這貓兒不給摸。又看了那白貓一會，項鳴便伸手去趕：「下去吧，我要睡覺。」

這下貓兒卻不避了，伸出那雪白小手連揮幾下，去擋項鳴的手。項鳴又氣又笑，覺得這貓頑皮可愛，卻又極通人性。

「我要躺下來了。」項鳴於是坐到床上，作勢躺下，果然那貓兒馬上跳開，又嬌嗲地「喵」了一聲，似是有所不滿。

項鳴見牠眼波流動，似有怨懟之意，很是心軟，把床讓了半邊出來，問道：「你要睡嗎？」那貓不理，逕自走到桌子上躺下。於是項鳴吹滅油燈。未幾，便聽得窗靡響動，那貓竟自己開窗去了。項鳴也睏，逕自入夢鄉去了。

暫時每日一章、每章約2000字、分3/4次po

太多同類型了

會努力寫出自己嘅風格

第三章 午夜（二）

睡到半夜，項鳴半夢醒間又聽得窗靡響動，以為白貓又來，一望，沒有。卻是旁邊兩個房間都開窗了。項鳴好生奇怪，住那裡頭的是今日騎馬的四個行客，怎地半夜不睡，卻同時打開窗？

項鳴閉目再聽，他自幼五官極靈，閉眼即能能聞聲辨位，又能在黑夜視物。如今聽去，鄰房竟是空無一人。項鳴更奇，這些人怎麼大半夜從窗子離去了，難道想不付錢？再聽，又不聞上𩣑之聲，難道他們要用腳跑出這荒野嗎？未多細想，項鳴又再睡著。

翌日早飯時，那四人卻都在，吃過早飯就出去了，傍晚才回來，半夜又是從窗子裡出去。四人行事隱蔽，除了項鳴，誰都不知四人曾半夜離開。如此數日，項鳴越發好奇。

須知這村坐落在大河邊境，騎馬到最近的城池有兩日路程，何況這荒原佔地極廣，即使是明雄那頭，地形也相去不遠。如此一來，這四人每日出去，又不騎馬，莫不是一整日都在荒原裡行走？且四人日夜都在外，難道都不用睡眠？

項鳴大越發疑惑，但那群人神情冷酷，絕非善與之輩，且行蹤隱必，必有不可告人之處，也就不敢相問。

更新啦

第三章 午夜（三）

卻說這幾天晚上，那通靈白貓時時來找項鳴。項鳴每每回房，便見白貓在床上戲耍，一次更在桌子上大口咬著雞腿，項鳴大驚，這貓怎麼偷了人客的飯菜，還連碟子也叼來了。項鳴便把廚房鎖好，卻還是攔不住這成精的貓兒，牛羊雞魚，無不成了貓兒腹中美食。這可苦了項鳴，只得每日少吃些飯菜，讓廚子不察覺少了食肉。

這貓兒除了貪吃人的飲食，更喜愛作弄人，凡是項鳴要拿的器物，牠都坐在上面，又會把東西藏到床下，好讓項鳴找不著，項鳴每次想斥責時，貓兒都會跑掉，讓他一肚子氣找不著地方出，或用一雙通靈大眼望著項鳴，極盡楚楚可憐之態，使得項鳴不忍責罵。但這些天來，項鳴都摸不著白貓，這倒也新奇。

先不說項鳴天生親近走獸，這貓兒既通人情，又喜愛項鳴，時時與他玩耍，實在說不出不讓他摸的緣由，只好當作是貓兒的怪脾氣了。

這夜項鳴與貓兒玩耍過後，如常睡去。睡到半夜，卻聽得窗邊有異物墜地之聲。起身查看，卻見白貓躺在窗下一動不動。

「貓兒你又來了。」項鳴睡意未消，以為貓兒又來找牠玩。須知白貓這些天來常常捉弄他，在他入睡後，壓胸口、咬被子、拍打，花招百出，直比人還要古靈精怪，朦朧之間，項鳴只道白貓詐死來逗自己玩了。

再過片刻，白貓仍是全無聲息，項鳴又聞到一陣血腥之氣，這才感到有異，點燈一看－－白貓半身染著鮮紅，左邊身子一道掌長的創口不斷流著鮮血，閉著眼睛倒在地上，不知是生是死。

項鳴大驚，怎麼受了如此重傷？上前探牠身子，尚有呼吸溫度，便把小心地捧起貓兒，放到桌上，轉身下樓便去拿些布匹材料。

這項鳴記性也是極好，所遇之事能在腦海裡一一再現。他雖不曾學過醫，但白貓傷勢與他父親當日遭劍氣所傷時非常相似，那大夫包紮的手勢情景，他記得老牢，如今便要用來救那白貓。

推啊

第三章出啦

項鳴拿得所需之物便即返回。一推門，卻即有一黑影襲臉而來。項鳴舉手去擋，卻被不知何物打中，吃痛縮開，黑影旋即襲到臉上，似是布料，項鳴雙目被擋，不能視物，立馬便去扯那布。

「不可！」房中竟突然響起一把女子聲音。項鳴雙手隨即被人捉住，那人力道奇大，似有千斤，項鳴出盡全力，雙手竟不能稍動搖分毫。

項鳴想起白貓傷勢，又急又怒，喝道：「走開！」出腳朝身前之人踢去，那女子驚呼一聲，似未料到項鳴竟會出腳，手上一鬆，便將摔了開來。

項鳴扯去臉上那布，一看，白貓不知去向，房內卻有血跡，似是曾經醒來走動。房內卻多了一個少女，坐在床上，以被捂身。

那少女雪白的肩膊露在被外，似是赤身裸體。一雙明眸如秋水清波，不染一塵，又似有千言萬語脈脈其中，如今正幽幽的看著項鳴。

重傷的白貓不知所蹤，房內又突然多出一裸身的美貌少女，項鳴又驚又亂，喝問道：「你是誰？白貓去哪了？」

那少女不答，只是幽幽的看著項鳴。

項鳴一時間覺得這神態似曾見過，卻記不起來，也不顧得那少女，走到窗邊向下張望，在濃濃夜色中，極盡雙目之能，卻不見得那白貓蹤影。項鳴又在房間裡看了一遍，喊了幾聲貓兒，也無尋獲。

項鳴這才去看那少女，細看之下，這少女確實動人至極，尤其是那雙妙目，蘊含無窮情意，看得人心神搖動。項鳴隱隱覺得白貓的傷和這少女關聯極大，上前問道：「你是誰？為何在我房間裡？」

「你為何找那白貓？」那少女反問道。

「牠受傷了，我要救牠。你是誰？」項鳴再問。

聽得這回答，少女眨眨眼睛，終於笑了出來：「我就是白貓啊，笨小子！」

孤男寡女共處一室啦仲唔入嚟睇

推到無力

感動

第四章 療傷

「胡說，你是人，怎麼會是那隻白貓？」項陽怒道。

那少女也不辯解，用那烏黑大眼看著項鳴，突然，少女雙瞳顏色數變，竟成了碧藍之色，再看，已然是一雙碧藍豎瞳，與那白貓一模一樣。

項鳴當下信了大半，驚得後退一步：「你是貓妖！」

少女聽得這話，咯咯地笑了起來，卻突然低哼一聲。項鳴望去，見她捂著左腹，被子上已有些血跡。

「你受傷了？我替你包紮。」項鳴想起這貓妖受了傷，便上前想替她包紮。

少女一下拍掉他的手，瞪眼道：「拿衣服過來。」項鳴這才記起這貓妖赤身露體，於是去拿衣服，卻不明白，妖怪為何也講禮儀。

項鳴拿得一布衫長褲給她，少女又瞪眼道：「轉過去。」項鳴依言。

「不准偷看，不然以後不理你。」少女又補了一句。

項鳴暗覺好笑，這貓妖調皮可愛之處，確實與那白貓無異，尤其那瞪眼，一點不叫人害怕。如今能言能講，可見傷勢不危及性命，項鳴便稍覺安心。

待得那少女穿著好，項鳴便為其包紥下藥。項鳴坐在床邊，少女平躺在床上，一時間，兩人都有點微羞。倒是那少女果斷，紅著臉把衣服拉起來。

只見少女左腹上豎著一道深長的創口，確是那貓兒了。那創口深可見肉，看來腥紅可怖。項鳴一看傷勢嚴重，也沒了那兒女心思，仔細地為少女下藥包紥。

話說項鳴這藥是荒原獨有，藥效驚人。專治狼咬，藥下得去，立時止血，三、四日內，不再見紅。但藥性也是極烈，敷上傷口，受藥之人便如遭第二次咬噬，劇痛異常，必是伴著麻藥用。項鳴親近走獸，一生不遭狼咬，自是不知，也沒有麻藥可用。

那藥下得去，少女痛得差點驚呼出來，便是咬唇忍住了，一汪淚水卻在眼眶裡打轉。

「你這甚麼藥？」少女含淚問，委屈非常。

項鳴雙眼不曾離開傷口，不見那梨花帶雨之貌，答道：「尋常傷藥。」

尋常傷藥豈會這般痛！少女氣得差點彈起來，卻又無處發洩，只好恨恨地罵了一句：「笨小子。」

這貓妖怎麼又罵人？項鳴莫名其妙。

「坐起來。」項鳴要為少女包紮。說起這包紮，必是用布帛纏繞身體，好令傷口不會裂開，方便癒合。項鳴讓少女背過去，雙手繞到她身前，又將那布匹繞回身後，行進間，猶如男女相擁。項鳴專心傷勢，自是不覺，但少女卻是大羞。

最後更新：4月27日下晝3點半

劇情開始熱啦

待得包好了，少女把衣服拉下來，轉過身來，又不說話，幽幽地看著項鳴。那雙妙目水氣猶在，項鳴接上眼，覺得自己心跳呼吸陡然加快，生生地問道：「怎......怎麼了？」

那少女看他那窘態，忍俊不禁，又咯咯笑了起來，好一會才停下，說：「謝謝你。」

項鳴不知如何接話，轉問道：「你怎麼受傷了？」

少女心念數轉，她這事有關家國，不可輕易教人知道，但她有傷在身，接下來怎也得依仗項鳴幫忙，便問道：「你知道化形宗嗎？」

項鳴當然知道。卻說這化形宗是大河三宗之一，專練化形之術。這化形之術，淺者，可化蟲鳥走獸，深者，可化大妖巨獸。傳言更深者，更可化作另一人。

這化形宗所化之物，若只是徒具其形，則無甚稀罕。稀罕在於，化形者深具所化之物的天性能力。可想而知，化形宗人一旦化作凶獸大魔，則擅戰勇猛，人不能及。

這少女，自是化形宗人了。

項鳴明白過來，卻沉默不答。他不喜修道人已久，今日遇著這淘氣動人的少女卻是修道人，心中又難受又迷惘。

少女心思靈巧，見他神情，知道有異，便問道：「你和化形宗有仇？」

項鳴搖頭，一時間也難以說個清楚明白。這少女雖是修道人，卻很使人歡喜，也不似那些恃強凌弱之人。心下迷惘，不想再談，道：「你好好休息。」便要下樓去睡。

最後更新：4月27日下晝6點

人獸定人妖

項鳴突然冷淡起來，那少女不知怎地有點慌，忙說：「你不想知道是誰傷了我嗎？」

項鳴聽後，腳步一頓，卻不停留。突然，少女從床上暴起，一下衝到項鳴身前，抬手捂住他的嘴。項鳴正欲說話，卻見少女眼神凌厲，並不是在戲耍。

項鳴這才聽見，有人自遠而近，來得極快，堪比騎馬。再聽，有四人停在樓下，再飄然上樓，窗靡一動，已然入室。

原來是那神秘的四個行客。平日項鳴只聞其出，不見其入。今夜被白貓一事擾攘，現在近乎天明，這才碰上了四人回來。四人躺在床上，呼吸漸漸平穩，已然睡去。

少女不知，仍是全神戒備。項鳴慢慢移開少女的手，輕聲道：「他們睡了。」

少女不知項鳴聽力驚人，但見他說得如此肯定，也信了幾分，卻很是好奇：「你怎知道？」

「我聽到。」項鳴也不理會少女信不信，走到房中坐下，少女跟著坐在了對面。剛才見少女警惕戒備，項鳴已猜到幾分，便問：「是那四人傷你？」

人地明明係化形

靠你推

最後更新：4月27日夜晚9點半

睡前一推

第五章 因由

少女點頭：「正是。」便把來龍去脈娓娓道來。

這少女自是化形宗弟子，前些日子奉師尊之命，到邊疆去探望一個故人。少女一夜趕路，化作飛鳥穿越荒原，竟見得那四人在一陣柱附近作法。

說起那陣柱，須知大河擅使陣法。陣法者，以物為引，能不絕地取用天地之力，威力驚人，遠非修士隻身一人之力可及，常被用作城池的護衛。

這陣法有幾個做法，一是繪畫出與天地靈氣相契合的圖案線條，二是以引靈之物為引。大河既視為國法，做法便再有改良，多在可引靈氣之物上加以雕刻繪畫，威力奇大。

在大河國北境內，便置有數百根加以雕刻、可以引靈的上等金屬柱，每根都有十人高，能獨自守護一方。牧民在荒野上遇著妖獸，若能到金屬柱下引動法陣，往往能全身而保。而這數百根金屬柱，更可以互相連結，威力更上層樓。又被視為大河的護國大陣。

那夜少女見到四人行藏鬼祟，又在護國柱附近作法，極是可疑。便待四人離去後前去查探，竟發現有威力驚人的靈寶埋藏在護國柱附近，似有毁柱之嫌。少女怕那四人離開，不及細看，便又化作飛鳥跟上。

最後更新：4月28下午一時

warm heart bust zero reply

一路跟去，那四人每夜在大河北境來去，竟是衝著護國柱而來。少女不及去拆解那些靈寶，只能一路將他們的位置記下來。

那少女也是伶俐，從前學過軍圖，知道這村子附近護國柱頗多。那日下午，便化作白貓，早一步來到這村子守候，這才遇上了項鳴。

少女本來並不打算和凡人接觸，但那日黃昏，她見著那些小兒謀劃射貓，又見四人未至，一時玩心大作，便去唬嚇那些小兒這才遇著項鳴。她卻沒有說，那日項鳴出來，少女一見，竟覺此人極是討喜，想上前與他親近又不敢，後來便到項鳴房中等待，想看看這人，二人這才結下緣分。少女自是不料，一旦化作白貓，項鳴那親近走獸的怪異本領便能作用。

卻說少女來到鎮上，化作白貓，但貓是走獸，雖擅躲藏隱匿，終究不及飛鳥難以察覺，這幾天夜裡少女跟著四人，終被察覺。這夜，四人便設局要殺這少女。

最後更新：4月28下晝3點

你係一路寫一路出?

寫咗八章存稿
呢排趕asm佛咗
5月中會繼續

卻說化作白貓的少女與項鳴玩耍完，便在屋外守候。見四人從窗飄然而出，鼓足靈力朝野外奔跑。便一如前夜，四蹄邁開，遠隨其後，誰料這四人竟在中途分兵，兩兩而去，白貓不虞有詐，擇了兩人跟上。那兩人竟又在半路分開，白貓便跟一人而去。

但這四人早有謀劃，一人作餌，其他三人另成合圍之勢，再由作餌那人引入當中。少女察覺有異時，早已深入其中。當下身形猛漲，化作一無紋大白虎，想要先斃了作餌那人，再作游鬥。

卻說那白虎暗地接近，再陡然加速襲向那人。那人聽得風聲，立時體泛金光，反身斬出一刀，與那虎爪相接，雙方靈氣一衝，不相上下，都被震得後退。

少女本以為四人都是煉脈，自己以築基修為，可以逐個殺掉，誰料甫一交手，竟是旗鼓相當。當下知道不妙，四人合圍，自己必死無疑。

不及退走，外有三人各自咆哮一聲朝那白虎殺來。那白虎目泛藍光，口中吐出一道長長的霜雪，擋住了兩人，便朝那第三人迎去。

見那白虎四蹄越跑越快，想在那人身邊衝出，那人卻極是了得，兩槍橫掃，分別在空中、地上劃出槍芒，白虎見那槍芒割裂長草，恍如無物，知道不可輕視，只得虎爪一揮，以靈力硬撼。如此一滯，身後三人同時殺至，白虎知道不可再留，身形再漲三尺，一條長長虎尾上凝出霜雪，有如利劍，一揮之下同時迫退三人。便不顧一切地朝外衝去，那使長槍之人故技重施，不料白虎竟不閃不避，帶著血，朝那荒原深處奔去。

也幸地那荒野草長地廣，白虎一旦衝出數里，又化白貓，在長草中躲藏穿梭，好不容易才擺脫了四人，回到客棧。

少女說話時，把那聲光勢態描述得極好，聽者有如置身其中。項鳴聽得護國柱遭毁壞，大是吃驚，不料這白貓一事竟拉出天大的陰謀；少女與人鬥法一段，又覺驚心動魄，萬萬想不到眼前柔弱少女有如此之能。

待少女說完，項鳴好些時間才回這神來，想要說話，口張開卻不知要說些甚麼。少女見到，心中只笑他是不見世面的笨小子，便再言：「我想你幫我。」

若是平常，有人相求，項鳴多會爽快答應，但他見少女神情狡黠，覺得她有所謀劃，於是小心翼翼地問道：「幫些甚麼？」

「我如今受傷，加上那四人警戒，跟蹤之法已不能行。我要你去通報御馬堡擎天將軍，有人圖謀護國柱，他自會應對。」

「那御馬堡有千里之遠，又隔著許多險地，我如何去得？」項鳴雖然仗義，但一聽就知這差事絕不容易。

卻說那御馬堡是大河北境的一座堡壘，是位於大陸正中，是大河的邊防要地。項鳴這村子雖同在北境，卻在西邊，這中間相去千里，且有荒原、高山，種種地形，當中不知藏著多少食人之獸，即使能保全自己，算上那攀山沙水，便是騎馬也要半年。

「我教你化作飛鳥，如果成功，則半月可至。」少女微笑道。

「你自己為何不去？」項鳴不依。

那少女瞪他一眼，說：「我這傷勢非同小可，別說化形，便是騎馬也成問題。你要看我邊流血邊飛嗎？」

項鳴啞口無言，但仍堅持：「我不去！」

這倒不是項鳴不願相助，護國柱一失，怕萬民都得陷於妖獸爪牙裡，以他性格，定是要去。只是他一聽得要修那化形之術，便覺害怕。他自幼見盡那修道者暴戾橫行，欺壓良民，覺得這些人的神通越大，世間的不公就越大。如今一想到要進入其中，心中抗拒。

少女見他神情又變得古怪，以為他害怕路途凶險，心中失望，那美目剎那間便黯淡下去。

項鳴見少女神色黯然，怕她誤會自己是那畏縮之人，忙道：「我.....我不是害怕，我可以走路過去，也可以騎馬，反正......我不要化形！」

少女又喜又奇，喜的是項鳴其實願意幫忙，並不是那懦弱之人；奇的是他堅拒化形，剛才又是聽得化形便不言語，要知這世間多少人為引氣修道傾家蕩產、牽腸掛肚，如今自己為他引氣，他竟不要？

過千字大章開打啦

人獸交

「你引氣失敗了？」少女試探道。

其實，引氣失敗並非不可扭轉，即使第一次引氣失敗，只要多番嘗試、輔以寶物，都能再次引氣。只是天資聰敏者，自是一次可成。世間凡人既無修道人看得上眼的奇珍異寶，一般修道者便不會花費時間心機，為那些無甚天資的凡人不斷引氣了。

「不是。只是......」項鳴幾次想開口，都覺難以把事情說清，卻是一面愁苦了，只好說：「你且容我思量一下。」

這時天已破曉，項鳴也得幹活了。少女便在房中休養，由他去了。

項鳴出得門來，旁邊房門也一起打開，那四個行客行出門來。項鳴這時知道四人絕非善類，且修為了得，心下大為緊張。

「幾位客官這麼早。」項鳴口上招呼四人，心裡卻極為警戒，四人一有異動，他便要從木欄跳下地去，引開他們好讓少女逃命。

「哼。」一人只是冷哼一聲，其他人都不搭理項鳴。項鳴便如常走過去，卻聽得一人叫住自己。項鳴一驚，幾欲要跳出欄去，好在生生按住了，那人道：「我們今日離去，這是房金。」便把錢袋遞過。

項鳴數過無誤，便抬頭笑道：「幾位客官一路好走。」四人便下樓去，吃過早飯，就解馬去了。

送走了四個煞星，其他客人又相繼離去。項鳴拿了早飯給少女，卻是無事可做。若在平日，他會到樹下休憩，與鳥獸戲耍，看村人做事。今日心中困擾，無那閒情，便朝那廣大的荒原走去，聊作散心。

項鳴行走之間，得鳥獸親近。不時有飛鳥落在他肩上，又有蛇蟲窺視。項鳴並不害怕，他自幼便習慣被鳥獸包圍，人獸之間，心意頗能互通。

這一走便是一日，見著朝陽初昇，又到黃沙晚照，一路走來，項鳴只覺心境豁然開朗，似是人生中種種愁苦，放到這漫漫荒野裡，都如滄海一石，微不足道。

項鳴歸來，卻見漸暗的天色下，村外有十數火把之光。近去，都是村人，圍住幾塊大石。原來村內小兒逐貓，追至這大石邊上。這石本是兩塊疊起，高有三人。貓兒靈活，旋走而上，小兒們窮追，讓身手敏捷的一人去那石上，把貓趕下地來。那大石本就不穩，又有一人一貓在上，竟是翻滾倒跌下來。石上那小兒好運，只是摔着，地下卻有一人走避不及，被石頭壓住半身。

眾小兒這才知道闖禍，哭喊着去叫的村裡大人來。然而那大石高有兩人，重逾千斤，底又平穩，便是五、六個大漢也推不動。倒是去推時，痛得底下那小兒大呼小叫，哭得直如天崩地裂。

眾人一時無計。卻要知這荒原夜裡，時有猛獸擇人而噬。眼見天將黑下來，眾人都又急又憂心。

項鳴雖奇，卻拿這千斤之石沒絲毫辦法，但他知道，村裡倒有一人可救得這小兒性命。

「想好了嗎？」少女見他項鳴急急走進來，以為他回心轉意。卻聽項鳴把事情說來，竟是要她救人。

少女旋即搖頭：「我傷着肺腑，難以聚氣，別說千斤，就是百斤也推不動。」

項鳴聽到，大為失望，不禁為那小兒擔憂，要是入得夜去，那小兒怕是九死一生了。

這時，少女妙目一轉，卻道：「我有辦法救他。」

項鳴大喜，問道：「甚麼辦法？」

少女一指項鳴：「你現在引氣，就推得動那石頭。」

項鳴不料竟是此事，自然地想拒絕，但又覺生死悠關，救人之事須是先行，便道：「好！我現在就引氣！」少女大喜，這下項鳴引氣，就能替自己去報訊了。

當下指示項鳴到床上盤膝而坐，與自己相對。少女將體內靈氣緩慢匯到指上，點在項鳴眉心。不及將靈氣送出，便覺項鳴眉心傳來一道吸力，自己體內僅存的靈氣竟經由指尖，傾瀉而出。

少女慌忙抽回手指，體內靈氣卻已盡出，一時臉色蒼白。

卻說項鳴依言閉目，未幾一指碰上眉心，便有一道清涼之氣流入，在經脈間游走，非常痛快。然而那指尖送出靈氣，只是一剎，項鳴身體就像如久渴之人得逢一滴甘露，並不滿足，便去尋納那周遭靈氣，心意一動，即有無數清流從四方八面經體膚而入。這清流與先前清涼之氣有所不同，性子中正平和，卻是同質。

少女此時卻是驚得目瞪口呆。項鳴在吸去自己靈氣後，竟又從大氣之中汲取靈氣，久久不絕。竟是在引氣後不加馴化，便直接開始聚氣。但他人聚氣，緩慢費時，哪有像項鳴一樣鯨吞虎噬？

這笨小子怕是不會消化靈氣，這般吸下去，怕有危害，少女稍一思量，便一指彈在項鳴額頭，破了他的聚氣。

項鳴吃痛醒來，覺得全身都有一種飽食欲吐之感，好不難受。

少女見狀道：「你聚氣過量，未及消化，此時救人卻是最好，快去。」

項鳴聽得救人，便忍着難受下了床，問道：「我要怎麼救人？」

「你靈氣未化，堵於經脈。只要對著那石頭，將靈氣全數釋出就可。」項鳴應了聲好，便去救人了。

最後更新：4月29夜晚十半

出多d

未睇先留名

第七章 天才 (上)

項鳴到得那大石前，便着眾人讓開。村人素知項鳴奇異，依言散開，想看看這小子有何辦法。

項鳴一路奔跑過來，這時氣息動盪，更是壓不住經脈中那盈溢的靈氣，隨時便要噴發出來。他走到石前，雙掌印在石上，心念一動，全身靈氣便朝著着雙掌缺口奔騰而出。項鳴痛快得大喝一聲，只見大石應聲而飛，在空中裂成數塊，轟然落地。

村人見此神威，個個都歡騰雀躍，喝采起來。村中男丁上前抬起小兒，與大夫療傷去了。

此時天色已黑，不好逗留，項鳴便在眾人簇擁下一同回村。一路上眾人一直稱讚項鳴本事，小兒爹娘又對項鳴不斷道謝。項鳴見到小兒得救，眾人皆大歡喜，很是高興。

卻說他回到房中，見到少女，才驚覺自己已然引氣。但此事過後，項鳴又覺那道術能耐極大，用在好處，能夠助人。如此想來，這道術的好與壞卻在一念之間。項鳴那對修道人自幼便有的成見自是不易放下，但在自己修道一事上，卻不如先前抗拒。

他暗自告誡自己，不論將來修為高低，絕不可以恃強欺侮他人。

少女見得項鳴回來，想要招呼他，才記起二人不曾通過姓名，但又覺女兒家若是先問姓名，則失了矜持，便說：「笨小子，救到人了嗎？」

項鳴回過神來，笑道：「救到了，謝謝你。」

這笨小子還真讓自己這般叫！少女恨不作化作白貓去拍他那呆瓜腦袋。

項鳴看不出女兒家心意，又說：「御馬堡那事，我可以幫忙。」

少女一聽，心思便也回到正事上，問道：「這裡去御馬堡的路，你可識得？」

項鳴先是搖頭，卻又點頭，說：「識得。」

少女心中疑惑，但繼續說：「路上有幾個凶地，妖獸環伺，即便在空中也不安全，你要繞路而行。」

說着便要告訴項鳴那些凶地，項鳴卻打斷道：「我不識得那些凶地。」

少女皺眉：「你怎麼一時說識得，一時又說不識？」

項鳴搔搔頭，他與飛鳥走獸相親，雖然不懂獸語，卻頗能互通心意，若是只是去一個明白的地方，問路鳥獸，很難有錯。但此事又是難以解釋清楚，便說：「我知道方位，但不認識那路途。」

項鳴這怪異的回答倒也無法挑剔，少女只好着他拿來紙筆，畫出地圖教他，並將四人到過的護國柱所在一一告之。少女想不到項鳴看上去呆呆笨笨，卻是過目不忘。

再三肯定項鳴記住後，少女便要教他馴氣之法。卻說項鳴自身吸納的天地靈氣，在碎石時已然用盡，剩下少女輸入那股清涼靈氣在經脈中流轉。少女問過項鳴後，頗為吃驚，果然這笨小子已經馴氣了。

第七章 天才 (下)

常人引氣，靈氣要麼在體內亂走，要麼待在一處不動，必須用心御氣，使其在經脈中行走，才算是引氣成功，又叫做馴氣。若無法馴氣，則體內靈氣用之即無，不可再生。

「你現在試着把靈氣聚到丹田氣海處，別讓它流動。」少女再說。

「丹田在哪？」項鳴問。

「下腹處有一個地方可以容氣，就是丹田。」

「可以了。」項鳴隨即答道。

少女心中吃驚，項鳴天賦之高實是她平生未見，卻只是說：「現在感受身邊天地靈氣，以體內靈氣為引，自行引氣。」

隨即，項鳴身邊浮現肉眼可見的白色光芒，便是又要重現先前鯨吞的景象。少女連忙阻止：「停！你只要吸入和體內靈氣份量相當的靈氣就好了。」

項鳴依言，又將過多的靈氣從體內迫出。

少女默默無言，尋常人引氣，都是一絲一毫地引，先不說項鳴引氣速度比常人快上十、百倍不止，能如此精準、迅速地控制體內靈氣排出，已是金丹、甚至元嬰修士才具有的能耐。若不是自己碰上了，這不世天才，怕是要埋沒在這荒村之中。

「將吸納的天地靈氣運至氣海，與體內靈氣混合，一同在經脈中流轉，直至兩種靈氣融合為一，便可再次引氣。」少女指示道。

果不其然，這一般修士練習上月方成的第一次合氣，項鳴只花一會兒就成了。少女見項鳴再次引氣，便止住了他：「你獨自修煉時可以再聚氣，待得體內靈氣充盈經脈，便是聚氣期圓滿，屆時便可以煉脈。現在我先教你化形之術。」

這化形之術須以所化之物的血液為引，項鳴當下沒法化形，但少女仍將方法一一授之。少女暗恃，以項鳴天賦，知道方法，便無差池了。項鳴過耳不忘，很快便習得那化形之術了。

待得項鳴學會，少女危襟正坐，認真地說：「這化形之術是我宗不傳之秘，你學得了，絕不可外傳他人。」

項鳴曉得門派各有秘術，便應允道：「好，我絕不外傳。」

少女等得可久，一聽，便淘氣地笑道：「那好，你是我徒弟了，快過來過來拜見師父。」

怎麼成了她徒弟了？項鳴大驚，忙道：「我不要入化形宗！」

「你學了我宗秘法，如何不是我宗弟子！」少女笑問道。

「明明是你教我的！」項鳴很是無辜。

少女一聽，臉上笑容轉為厲色，道：「我宗宗法第四條，非我宗弟子者，學我宗功法，殺無赦！」

項鳴見得少女那神情凌厲，不似玩笑，倒真有點害怕，平日那一身正氣竟也被壓了下去，一時間張大嘴巴，欲言又止。

「好了，今日的傳授到此，為師要休息了，弟子回去罷。」少女揮揮手，竟是要項鳴出去。

明明這是我的房間！項鳴正欲反駁，卻想起少女有傷，又不適合讓人見得，便不好移動。若要休養，按那男女授受不親之理，自己確實應該離去。

想來鬱悶，但房中油燈已然熄滅，項鳴只好找了間空的客房，隨便睡下。